{
    "category_full_form": "Программист_Full Stack разработчик_Backend часть_PHP + Laravel",
    "category_human_form": "Full Stack разработчик_PHP + Laravel",
    "category_filename_form": "программист_full-stack-разработчик_backend-часть_php-laravel",
    "questions": [
        {
            "question": "Что такое Type hinting в PHP?",
            "right_answer": "Type hinting - это функция в PHP, которая позволяет разработчикам указывать ожидаемый тип данных переменной или параметра функции. Это помогает гарантировать, что код будет работать как ожидается, когда данные непредвиденного типа передаются."
        },
        {
            "question": "Как установить бесконечное время выполнения для PHP скрипта?",
            "right_answer": "Мы добавляем set_time_limit(0) в начало скрипта, чтобы сделать время выполнения бесконечным. Это помогает предотвратить ошибку PHP 'превышено максимальное время выполнения'. Мы также можем указать это в файле php.ini."
        },
        {
            "question": "Как экспортировать данные в файл Excel?",
            "right_answer": "Обычно данные получают в формате, поддерживаемом Excel. Например, мы можем записать файл .csv, выбрать разделитель между полями (например, запятую), а затем открыть файл в Excel."
        },
        {
            "question": "Как PHP может взаимодействовать с HTML?",
            "right_answer": "PHP предназначен для взаимодействия с HTML. Возможно встраивание PHP скриптов на HTML страницу без проблем и передача информации из HTML в PHP."
        },
        {
            "question": "Как PHP обрабатывает многобайтовые символы?",
            "right_answer": "PHP имеет встроенные функции и библиотеки для работы с многобайтовыми кодировками, такими как UTF-8. Функции, такие как mb_strlen(), mb_substr() и mb_convert_encoding(), обычно используются для манипуляций с многобайтовыми строками. Кроме того, расширение mbstring обеспечивает полную поддержку операций со строками многобайтовых символов."
        },
        {
            "question": "Что такое NULL?",
            "right_answer": "NULL - это особый тип значения в PHP. Он представляет собой переменную без значения и обычно используется для обозначения отсутствия сделки."
        },
        {
            "question": "Какие два наиболее распространенных способа начать и закончить блок кода PHP?",
            "right_answer": "При написании блока кода PHP два наиболее распространенных способа начать и закончить его - использовать открывающий тег."
        },
        {
            "question": "Назовите некоторые функции в PHP.",
            "right_answer": "Некоторые из наиболее часто используемых функций в PHP включают strlen(), str_replace(), urlencode() и md5(). Эти функции могут выполнять различные задачи, такие как подсчет количества символов в строке, замена содержимого строки, кодирование URL-строки и генерация хеш-значения."
        },
        {
            "question": "Каково использование обратного вызова в PHP?",
            "right_answer": "Обратный вызов - это PHP функция, используемая для выполнения других частей кода, и часто используется для добавления пользовательской функциональности или для предоставления альтернативного способа выполнения кода."
        },
        {
            "question": "В чем разница между исключением времени выполнения и исключением времени компиляции?",
            "right_answer": "Исключения времени выполнения возникают во время выполнения кода и вызваны неожиданными событиями, такими как попытка доступа к индексу массива, которого не существует. Исключения времени компиляции, с другой стороны, возникают до выполнения кода и обычно вызваны кодом, который не компилируется правильно, таким как синтаксические ошибки или попытка использовать необъявленную переменную."
        },
        {
            "question": "Как использовать PHP для отображения информации переменной, которую можно прочитать человеку?",
            "right_answer": "Для достижения этого результата нам нужно использовать print_r()."
        },
        {
            "question": "Что мы подразумеваем под стандартом PSR? Какова его важность?",
            "right_answer": "Поскольку существуют различные стандарты кодирования между разработчиками и компаниями, можно столкнуться с проблемами при попытке исправить код другого разработчика, который может иметь другую структуру. Вот где на помощь приходит стандарт PSR. Он стандартизирует внешний вид кода, что помогает устранить проблемы и даже синтаксические ошибки в некоторых случаях."
        },
        {
            "question": "Как передать данные с одной PHP-страницы на другую?",
            "right_answer": "Данные могут быть переданы с одной PHP-страницы на другую с помощью методов, таких как параметры URL, отправка формы, сессии, куки или путем хранения данных в базе данных и извлечения их на последующей странице."
        },
        {
            "question": "Объясните концепцию сессий в PHP. В чем отличие от cookies?",
            "right_answer": "Сессии в PHP - это способ сохранения данных между несколькими запросами для одного пользователя. В отличие от cookies, которые хранят данные на стороне клиента, сессии хранят данные на стороне сервера. Сессии обычно более безопасны, так как данные не доступны клиенту."
        },
        {
            "question": "Что нужно для использования функции изображения?",
            "right_answer": "Для выполнения функций изображения необходима библиотека GD, которая встроена в PHP."
        }
    ]
}